// creating an array and passing the number, questions, options, and answers

let questions = [{
        numb: 1,
        question: "आपके क्षेत्र के लिए सबसे उपयूक्त फसल का क्या नाम है ?",
        answer: "सरसों",
        options: [
            "गेहूँ",
            "सरसों",
            "जों",
            "आलू"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "सरसों की अधिकतम पैदावार लेने के लिए इनमे से  उर्वरकों की उपुयक्त  मात्रा (यूरिया: डीएपी: पोटाश: सल्फर) क्या है ?",
        answer: "75: 50: 35: 10",
        options: [
            "55: 30: 15: 5",
            "75: 50: 35: 10",
            "60: 30: 20: 10",
            "इनमे से कोई नहीं"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "एक एकड़ की खेती के लिए 45S46 के कितने किलो बीज प्रयाप्त है ?",
        answer: "1 किलो",
        options: [
            "1.5 किलो ",
            "1 किलो",
            "2 किलो",
            "2.5 किलो"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "सरसों में उत्तम फसल लेने के लिए एक एकड़ खेत में कितनी दानेदार सल्फर डालना होता है ?",
        answer: "8-10 किलो",
        options: [
            "8-10 किलो",
            "15 किलो",
            "25 किलो",
            "30 किलो"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "पायोनियर बीज कम्पनी मुख्यता किन-किन फसलों का बीज उपलब्ध कराती है ?",
        answer: "मक्का, सरसों, धान व बाजरा",
        options: [
            "बाजरा व सरसों",
            "बाजरा, सरसों व मक्का",
            "मक्का, सरसों, धान व बाजरा",
            "मक्का, सरसों, धान व गेहूँ "
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "पायोनियर 45S46 की खेती करके, गेहु की खेती की अपेक्षा सरसों की खेती में क्या लाभ है ?",
        answer: "उपरोक्त सभी",
        options: [
            "बड़िया MSP",
            "कम पानी की आवश्यकता",
            "अधिक मुनाफ़ा",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "मोटरसाइकल चलाते समय किसका प्रयोग सबसे महत्वपूर्ण है ?",
        answer: "सभी",
        options: [
            "हेलमेट",
            "जुते",
            "दस्ताने",
            "सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "सरसों की फसल में हेक्सकोनोजोल रसायन का स्प्रे क्यों करते है ?",
        answer: "छाछिया(फफूंदी) रोग के नियन्त्रण के लिए",
        options: [
            "छाछिया(फफूंदी) रोग के नियन्त्रण के लिए",
            "सीड ट्रीटमेंट",
            "खरपतवारनासी  के रूप में",
            "तेल की मात्रा बढानें के लिए"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "वर्तमान में सरसों में पायोनीयर बीज कम्पनी कितने प्रकार के संकर बीजो का व्यवसाय कर रही है ?",
        answer: "4",
        options: [
            "4",
            "2",
            "5",
            "उपरोक्त सभी"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "हल्की जमीन के लिए कौन-सा हाइब्रिड उपयुक्त है ?",
        answer: "पायोनीयर 45S47",
        options: [
            "Shyam Seeds",
            "Nath Sona",
            "पायोनीयर 45S47",
            "Poosa Sarson"
        ]
    }

];